有冇人覺得口罩令同探熱令係合理同應該要服從同遵守

如果有，咁你同極權政府冇分別
呢啲嘢本來應該係個人自由，但港共乜撚都立法逼人做，咁就變咗極權，咁就應該反

香港人一開始齊心反送中，係因為大家都明白送中係大石擲死蟹，剝奪人自由
但而家係咪都逼人戴罩，逼人探熱，又何嘗唔係剝奪緊人自由？你唔喜歡送中，所以送中法有問題，你喜歡防疫，所以防疫防到變瘟疫政治都冇問題？

我想帶出嘅係，我唔係反防疫，我係反逼人防疫，用法例逼所有人跟晒自己嗰套

非常多謝你嘅分享呀

無論你本身支唔支持做某一樣嘢，但只要Authority強硬到用法例去逼所有人都要做，你都應該要企出嚟反

帶口罩從來都係香港人自發進行
唯獨啲廢老唔配合
港共只係執雞扮係佢功勞

探熱根本係做樣垃圾機35度都度得出

岩呀，自願做同立法迫人做係兩回事。

但好多人唔明，當某樣本身好嘅事，逼咗人做之後就會變質

拎張八仔卡去度都出36.0

啱呀
所以根本唔應該有坐監呢樣嘢 你話係咪呢？

點睇法例規定肺結核病人必須食藥 唔食係犯法？

唔使spin到我覺得殺人放火都係個人自由同人權喇

咁點睇未有全面禁煙

你明知自己有病但因為所謂自由 唔肯戴罩周圍去
你冇事 反而被你傳染嗰個死咗
咁你係咪殺人兇手？

當一啲嘢嘅禍害大到害己害人，例如毒品，咁當撚要立法規管
但而家啲咩口罩探熱禁蒙面根本係政治show

禁公眾地方就夠，屌你老母火車頭

咁戴口罩真係有效防疫嘛
強制唔俾你戴就仆街

本身係唔係理科底？

阿國師啲徒弟我都想知陳雲係咪唔戴口罩,平時出街係咪衝出馬路扮matrix唔睇燈

乜你覺得你隻手等如你體溫

check體溫依家同做樣無分別

你個重點係明知自己有病，而唔係唔戴罩

精神病黃絲就係中意咁
search 返post 大把人撐正苦整條法例出黎
支持精神病黃絲區議員幫手捉限聚
問題歸根究底就係有2個
1. 精神病人不理性恐懼
2. 魚蛋論 精神病人得唔到嘅自由其他人都唔可以有

你支持剝奪人吸毒的自由？

佢強制戴 or 強制唔俾戴我一樣𨳒

武肺5%係重症
減少總感染人數就可以減少重症數目
重症醫療成本係好高同係有後遺症（跳唔到1cm)

政府信用破產做乜都柒都係事實

四圍咳先係累人, 你啲logic唔係好掂喎

好彩就係東涌嗰個王進洋已經覺醒左

支共玩宵禁封城的確可以防疫，咁你係咪想咁？
你覺得上述所提及的政治show可以同吸毒相提並論？

呢個病有長潛伏期
好多係有病徵之前已經播毒

而流感潛伏期短 1-2日
有病徵前播毒機會低好多

真係驚嘅應該自己做多幾重防護，遠離四圍咳嘅廢老
當然，如果遠離唔到，例如搭lift，我都支持拉呢啲廢人去打靶

我問呢條問題係想知你唔同意限制自由
定係唔同意中共限制自由？

法律的存在本身就係限制自由
歐美同中共一樣都有因防疫為名而限制自由
但唔同的係歐美有人民的授權 而中共冇
你唔同意中共封城
咁你同唔同意英國封城？

打靶之前已經中招

所以係無答案㗎
有民意授權嘅政府做乜都合理，反之亦然

香港根本依家係無人駕駛列車

自己保左命先啦
政府係會用盡方法限制自由都係預計到
有機會就離開呢度啦

你已經答左自己

其實我根本唔反對要防疫
#1已經講咗唔應該將所有嘢變成瘟疫政治的程度，成為一種宗教，形式主義化

你最後嗰句都講得幾啱聽

同意樓主
港豬只喜歡站在佢哋一邊ge極權, 但諗唔到站在自己一邊ge極權依然係極權

真

講到尾係制度問題
冇民意授權嘅政府做乜都係錯

我勸樓主都係快d走 好快被熱狗

High temperatures high temperatures

我可以答你係中共/港共式
大家都知道港共啲防疫法例只係為咗維穩，佢根本唔係真心抗疫，而大家又真係乖到幫埋政府執法

乜都話人係熱狗ge人咪又係冇思考，所以冇同呢d人討論ge價值

呢點我就認同
唔封關乜防疫政策都係假

舉多個例
例如我喜歡wfh, 而港共逼人wfh
咁我唔會因為港共喺工作場所嘅立場企喺我呢邊, 我就去批鬥啲仍然選擇做朝9晚6嘅人
我一直只係想帶出呢樣

咁你本身同唔同意政府應該迫人wfh先？
你自己鍾意wfh 同你同唔同意應該用法例迫人wfh係兩件事
前者只係你自己的問題 後者係政策問題

好似我上面肺結核個例子咁
我諗你應該會同意強制肺結核病人食藥？
咁政府又會強制肺結核病人食藥
咁我地應唔應該批鬥唔食藥的肺結核病人？

你都識得講係「病人」

我自己鍾意A，唔鍾意B，但我唔同意政府逼晒全世界一齊A或者逼晒全世界一齊B
每個人行返自己嗰套最好

病人的話，佢有權積極治療疾病，又有權安樂死添，我唔會批鬥人對自己生命作出任何主宰

武肺就係好多自己係病人都唔知
因為無病徵
但佢有能力播毒

好多自由派人士討論時因為無科學基礎一日到黑just like flu
直接講 武睇唔係流感

Just a flu

又係呢D 19 point
日日係到回帶
個世界不嬲都冇絕對自由

如果有
咁點解我唔可以隨街大小便呀?
隨街吐痰點解又唔得呀??

原因咪就係影響到人囉
自由第一個條件係唔可以影響到人

都係呢句
驚就自己笠多幾個罩囉，我誓死捍衛你笠多幾個罩ge自由。

口罩係保護他人多於保護自己.....
所以點解係建議有症狀人士戴口罩

一味自由
你都唔科學

香港人好支持依兩條惡法

你都識講「有症狀」，我好認同有症狀要戴口罩
而家係講緊唔應該強逼所有人戴，唔戴就批鬥

淨係睇咗標題㩒錯負皮 支持樓主 個政府用抗疫嚟打壓人民權利 成班仲要on 99支持埋一份

都話武肺潛伏期長
無症狀期間已經播毒

口罩係防止播毒
對防止中招都有幫助，但重要性不及防止播毒

戴口罩係保護他人多於保護自己
保護自己就係社區距離同潔手

其他政府咁做，的確係為咗防疫
港共政府一邊逼人戴口罩，一邊檢疫隔離二人一房冇事都變有事，可見防疫只係包裝，法例背後居心叵測

你可以戴多幾個罩
但你好難避免踩到篤尿/痰
屎尿痰咁tangible ge嘢冇得攞黎比較

你正面回應咗自己d邏輯不一致先啦

你自己推到咁高「只要Authority強硬到用法例去逼所有人都要做」
然後話人spin到咁高

1. 一個有愛滋病既人去周圍傳染人係犯法
同理 一個有武肺既人去傳染人係咪犯法?

2. 呢個病係有好長潛伏期同隱形患者
所以淨係限制知道自己有病既人
係對防止傳播無用
可唔可以強制D未確診既人
去做D確診者既措施?
即係可唔可以限制未確診者既自由?

關於限制未確診者既自由
點解要限制無殺過人既人買槍?
點解要限制無考車既人揸車?
點解要限制逆線行車既自由?
其實都係用強制措施去防範可能發生但未發生既傷害

上面有人講
法律本身就係限制人既自由
重點係原因, 程度同必要性
樓主叫人唔好spin去殺人放火
自己又spin去宵禁封城
淨係講口罩 其實係有必要同最低程度既限制
前題係口罩有用, 唔用口罩防止唔到,
同個病大規模傳播對社會影響夠大

但健康碼同其他野就另計
因為會限制過多自由

我一直都係講不合理嘅法例
大家都認同唔俾殺人放火嘅法例係合理

你可以認同口罩同探熱係合理
但唔可以助長政府將所有嘢都變成法例，強制你去做

周街掉垃圾算唔算個人自由？

我都無話過要批鬥人唔戴口罩
回應咩？
我係用緊我嘅專業知識話你知口罩用途係咩
我認同呢個政府無公信力，做乜都無人同意
但自由派好少人會用科學/醫學角度去講
最多講背後乜乜乜，政府背後更係多仆街嘢啦，有乜好討論

有冇聽過有自由派醫生叫人唔好戴口罩，因為點都過唔到自己專業個關。

好似台灣咁，駛乜逼，政府吹雞就做，大家都信
香港人唔離開將來都會係一個不斷爭議嘅環境下生存
真係乜人用科學角度去討論
點解？認真講都無人會理

請睇我#60
邊條例合唔合理大家都會唔同睇法，淨係呢個po 都已經有唔同意見，我想帶出嘅係唔應該事無大小都立例逼人跟，否則只會淪為極權

根本好多人無重視過長潛伏期同隱形患者呢一點
一味就係自由

你已身處極權
保命先啦

其實係有罪假定同無罪假定嘅爭議
因為呢隻病冇病徵，有人認為應該當佢冇病，而有人認為應該當佢已經係critical case 咁處理

一路都講緊
想戴ge繼續戴，唔想戴ge唔應該被批鬥
各人應該有各自ge想法
ching你冇批鬥人唔戴口罩ge想法已經足夠

黃絲恐懼病

自律同立法做兩回事嚟

啱
有愛滋都可以無套中出了

因為身處極權冇得逃離(暫時)所以就要幫極權護航?

偷換概念

但香港人口稠密，一個廢老已經可以收一個群組皮

好多時係後生仔無事
老人重症
好多年輕人同父母同住
香港環境根本無可避免

樓主都係快d走, 連登仔撐緊極權

咁你想戴咪戴囉, 是嗎?

民主政權有呢個措施先可以支持？

我反對健康碼，強制疫苗

但我支同反對重要咩？根本無人理

香港無乜人明呢個道理
大部分香港人觀念係有用=立法強制
唔服從=拉得

所以其實本質上好多香港人同大陸人一樣
大陸人都係覺得啲政策只要初心係好
強制咪強制囉
你有犯法咩？ 好人好者怕咩姐

但立法一刀切一樣唔可行，口罩唔係個個啱戴，法例規定到我哋呢啲戴幾多個都ok嘅人，同時規定埋一啲唔適合戴，一戴就氣喘嘅人，亦只會誘發其他健康問題

所以用立法方式解決，太欠缺彈性，同時犯咗嘅後果太大

當然
所以政府係要「鼓勵」人戴口罩
同限制無戴口罩人士去不能進行社交距離地點（如公共交通設施）

我講ge極權唔係指某個specific政府, 而係呢種強制令

你係黎搞笑??

戴多幾個罩個保護力唔會大左
反而對方唔戴罩就會大大提高過傳染機會

同埋如果佢係我身邊咳同打乞嗤我又點避呀?
照你個邏輯
咁你出街著鞋套咪得囉

如果個集體意識係覺得戴口罩應該強制咁你又點睇呢

好多地方明文你唔可以唔著衫四圍走
又算唔算authority強制要大家著衫
定係個集體意識覺得大家要著衫
然後authority順應一個集體意識

禁止裸體算算強制？

你個「只要」令到好多extreme case都變咗合理嘅比較

文化問題唔好偷換概念

所有法例嘅初心都係好，包括送中
但立例係政府可以做嘅最強硬一招
佢有權咁做，但又係咪應該將呢個權力用到最盡？

你最後一句都唔使
公共交通公司有佢自己ecosystem

Ching有冇報稅交稅
細個有冇讀過小學?

追問
你點睇無政府主義
咩形式嘅authority你會接受

又係用文化問題去偷換概念

我識點同你玩啦
就係唔好咁認真

你同樓主差好遠
樓主真係想討論
你講呢講去得兩句

而口罩令同探熱令只係證明港共胡亂立例嘅例子

咁封關又係咪極權

唔識應機就會話人偷換概念
點會進步

呢度表達得唔好，麻煩睇睇#86

不嬲都胡亂立例
香港人嘅反抗幾時有用？

如果自律有用就唔需要法律啦

你想講ventilation?

係香港奴化小學中學教育後， 9成人都係豬一般的聽話

拉

香港人一直都咁自律，柒婆叫戴咗罩都除返落嚟時已經全民搶罩啦
根本唔應該用咁強硬招數嚟對抗自己嘅人民，凡事留一線咪仲好？

好呀咁我應你機
如果集體意識覺得應該戴口罩 —> ok
但事實上就係有人唔認同, 咁就唔係「集體」

靜靜話你知，其實交通規則都係強制遵守。
所以個討論點唔係強制，係有無consent。

而咪都用法例解決佢唔想見到嘅社會現象似係反送中之後先出現

緊急 禁蒙面 國歌 國安 口罩 探熱 限聚 限桌 禁堂食 數之不盡

所謂物極必反嘛

90%自律戴口罩
強制嗰10%人戴埋口罩就係要保護返嗰90%自律的人

不過支唔支持真係另一件事
因為港共統治下的法律只係用黎對付異見人士

因為你來來去去都係果幾招

認同鬼佬咁講 我有我自由唔戴
如果公眾健康係凌架自由嘅話咁我真係唔知一直爭取緊啲乜
不自由 毋寧死

因為唔戴又未必真係心地差嘅
可能有私人理由，甚至純粹唔記得咗
但如果咁就埋單罰幾千，真係太過份

唔強制戴罩唔會咁少確診個案啦

4月都冇強制，0確診添
請睇返我#86

一個禁令嘅效用唔係構成佢合理性嘅充分條件嚟

如果單純以效用為原則，就會產生好多荒謬嘅禁令，例如：
（1）因為色情內容會使人手淫，影響健康及精神發展，所以所有色情內容應該被禁
（2）因為煙、酒會影響人嘅身體健康，致癌率亦會提升，所以應該禁止
（3）因為電子遊戲會令兒童沉迷，影響心靈發展及學業成績，應該被禁

戴口罩有效用，唔代表應該運用政治權力去強逼人戴，更甚，強逼人去戴/唔戴都一樣唔合理

呢個係政府問題
你應該屌政府>屌市民

科學/醫學識唔識？

其實#111都啱，你哋唔好咁火先冷靜睇吓

市民喺自己嘅私人空間同埋公共空間都唔應該被強逼去戴/唔戴口罩

拒絕戴口罩嘅理由可以有好多，例如無罩用、信仰、對口罩物料敏感

政府可以做嘅，就係規定喺政府嘅物業內要戴口罩，同埋鼓勵企業要求進入其場所嘅人戴口罩，而唔係用禁令去做

我從來都係只聚焦在唔應強制唔想戴ge人去戴
無打算否定醫學科學

市民點解唔屌得? 大把人對呢堆惡法甘之如飴

疫情相關嗰啲一半半啦

最大嘅問題就係政府借疫情為由充權，顯示自己對市民有絕對、無上、任意嘅權力，朕唔俾你嘅自由，你唔可以要。

如果用第三者嘅目光去睇，呢個就正正係奴隸主同奴隸嘅關係。一個奴隸主可以俾奴隸無限嘅自由，可以一生都俾佢咁多自由，但係只要主人唔滿意，就可以收返，奴隸並無反抗嘅權力同埋能力。喺呢個狀態之下，無論香港人有幾多自由都好，只要佢可以由某人一聲令下收返嘅，咁香港人就唔可以稱得上係真正嘅自由。

exact7ly the point

樓上有好多人spin 咗去話我覺得所有嘢都唔應該立法規管可能我又係表達得差嘅

我覺得個重點係，判斷一個政策係咪合理並唔應該只係用有效性

因為佢係一個強制命令，必然會侵犯市民嘅自由同權利，所以點樣平衡效用同埋對自由及權利嘅侵犯係好重要嘅。

其實最重要嘅一點，就係市民要同意，而獲取同意嘅方式就係用公平嘅選舉去選出國會，以國會嘅民意授權去做決定。所以我會話所有無公平選舉嘅國家嘅每一個決定都係不合理嘅。因為即使你同意，你身邊嘅人同意，連登同意，但係點知樓下個學生妹個三叔公都同意呢？又點知同意嘅人係大多數呢？（如果無公平嘅選舉）

大部份假設全部人都係有病，政府做乜加左個防疫標籤佢地都會認同，佢地唔糾正呢個有病假定既思維就注定一世為奴，最仆街係佢地出於怕死自私要剝奪所有人既自由黎安撫佢地莫名既恐懼感

民主政權有呢個措施先可以支持？

部分正確

拎開口罩令唔講，就所有嘅政策，一個非民主政權做嘅所有決定都係唔合理嘅，因為佢無得到普遍嘅公民同意，即使你同意，我同意，連登同意，你都唔會有一個確實嘅證據去證明普遍地，公民都同意呢個政策。

而民主國家，就係透過選舉去獲取同意(consent),亦即係我哋講開嘅民意授權

即使個政策大家真係同意都好，個情況只不過好似你走去強姦人，人哋又咁啱好呢味。但係你強逼人進行性交呢個行為，依然唔會合理，只係人哋唔告你。

自由既人跟本唔應該遵守法律